是一款由[南梦宫公司在](../Page/南梦宫.md "wikilink")1992年于[红白机平台上发行的历史](../Page/红白机.md "wikilink")[战略模拟游戏](../Page/战略模拟游戏.md "wikilink")。\[1\]
本游戏全面超过了其前作《[三国志
中原的霸者](../Page/三国志_中原的霸者.md "wikilink")》。该游戏在[中国受到广泛欢迎](../Page/中国.md "wikilink")，是游戏玩家公认的战略模拟类优秀作品。与[光荣公司所出的三国系列的不同之处在于这款游戏只有一个剧本](../Page/光荣公司.md "wikilink")，由189年开始，人物出场的时间和真实历史有一定的差距。同时该游戏存在许多有趣的BUG和秘密，使许多三国类游戏爱好者乐此不疲。

在1998年[PlayStation平台推出的南梦宫精選集](../Page/PlayStation_\(遊戲機\).md "wikilink")，《霸王的大陸》復刻版收錄其中。

在2002年，两名中国大陆游戏爱好人士把这款游戏进行了[汉化](../Page/中文化.md "wikilink")。

## 游戏系统

《霸王的大陆》采用了指令牌游戏系统，君主拥有城数越多，每月可以发布指令的令牌越多。在只有一座城的情况下每月只可以做三件事，不过诸如任命太守之类的日常工作无须消耗令牌数。搜索武将主要取决于君主的德行，德行值越高越容易让武将加入旗下。游戏中还首创了以人望值决定行动力的概念。外交策略共
有三项，分别为同盟、离间和拉拢。同盟是与其它国家签定互不侵犯條約，离间用来降低敌方武将的忠诚度，拉拢即将对方武将拉至麾下。游戏最大的亮点还是在于
其战争系统，阵型的设定和重大作用让战争过程充满策略性。

与FC上多数游戏相比，《霸王的大陆》虽然没有什么动作和情节的乐趣，却有着无数可以钻研的地方。在中国很多玩家也就是从《霸王的大陆》开始接触文字游戏的。1998年南梦宫还推出了这款游戏的PS复刻版。

## 评价

发售于1992年的《三国志II
霸王的大陆》是FC行将就木之时的最后大作，这款游戏由东星代理开发，无论在上手性和可玩性方面该作都要远远高于同时期的三国[SLG游戏](../Page/SLG.md "wikilink")。

虽然本作最初进入中国时是日文版游戏，却依然有大批玩家乐此不疲。由于前作并未引进中国，《三国志II 霸王的大陆》就成了中国不少三国玩家的启蒙游戏。

## 参考资料

[Category:1992年电子游戏](../Category/1992年电子游戏.md "wikilink")
[Category:红白机游戏](../Category/红白机游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation
(游戏机)游戏](../Category/PlayStation_\(游戏机\)游戏.md "wikilink")
[Category:三國題材電子遊戲](../Category/三國題材電子遊戲.md "wikilink")
[Category:东星软件游戏](../Category/东星软件游戏.md "wikilink")
[Category:南梦宫游戏](../Category/南梦宫游戏.md "wikilink")
[Category:战略游戏](../Category/战略游戏.md "wikilink")

1.  [*sangokushi ii
    hanotairiku*](http://www.mobygames.com/game/nes/sangokushi-ii-ha-no-tairiku)
    game overview at [MobyGames](../Page/MobyGames.md "wikilink")